byehosts
========


## 概要

いくつかのhostnameにアクセスしたくない   
->  
hostsファイルを編集して当該hostnameに`127.0.0.1`を割り当てればよい   
->  
全部を手作業はめんどい　　
->  
アクセスしたくないhostnameを列挙(改行区切り)すればhostsの書式で書き込むべきテキスト(文字列)を生成するプログラム書いた (<- これ)  




※`127.0.0.1`は自分のパソコンを示すIPアドレスでネットワークではなく自分のパソコンにアクセスしようとする動作になる  



## 実行環境＆開発環境

GUIアプリ (System.Windows.Formsを利用)　　

OS: Windows7 SP1 (32bit)   
.NET Framework: 4.5以上   

コンパイラ: F# Compiler Version 14.0.23413.0   


 - `build.cmd` コンパイル用のコマンドが記述されている  
 - `Main.fs` メインのソースファイル  
 - `AssemblyInfo.fs` メタ情報のソースファイル  
 - `compile.cmd` デバッグ用のコンパイルのコマンドが記述されている  
 - `a.cmd` デバッグビルドのアセンブリを実行するコマンドが記述されている  



## このプログラムの流れ

### 起動

hostsファイルを読み込む  
->  
hostsファイルのバックアップを生成する(デフォルトのファイル名: backup_hosts)  
->  
このプログラムにより生成されたらしき部分(hostname)をhostsファイルから検出する  
->  
それらのhostnameの一覧を表示する  



### 編集

 - アクセスしたくないhostnameを列挙(改行区切り)を入力する  
 - hostnameの一覧の各項目についてアクセスブロックの有効化・無効化の切り替えをする  
 - hostnameの一覧の各項目についてそのhostnameに関する簡易説明(半角英数)を入力する  


#### 入力に使うhostnameの列挙について

 - 改行区切りで1行あたり1つのhostnameを指定  
 - hostname (www.example.com など) で指定する  
 - url (https://www.example.com/foo/bar.html など) での指定も可能  
 - hostnameでもurlでもない行が含まれる場合はどう処理されるか不定    


#### Matchフィルターについて

半角スペース区切りの文字列のいずれかにマッチしたhostnameを表示する  



### 出力

hostsファイルに書き込む用のテキスト(文字列)を生成する  


 - Outputで指定されたファイルにテキストを書き込む(デフォルトのファイル名: new_hosts)  
 - クリップボードにテキストを転送する  



## 起動に使えるコマンドライン引数

 - `-i <filepath>` 起動時に読み込むファイルを指定する   
 - `-o <filepath>` テキストを書き込むファイルを指定する   
 - `-b <filepath>` バックアップ先のファイルを指定する  

